msgid ""
msgstr ""
"Language: zh-TW\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"

#. STRINGS.ACTIONS.HACK
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.HACK"
msgid "Hack"
msgstr "砍"

#. STRINGS.ACTIONS.SHEAR
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.SHEAR"
msgid "Shear"
msgstr "剪"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks scientifically apocalyptic."
msgstr "看起來很科學的末日。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Yeesh. This is kinda creepy."
msgstr "耶。這玩意有點讓人毛骨悚然。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should pick those!"
msgstr "我應該採摘它們！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Hack in style!"
msgstr "有格調地砍！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "A grass fire!"
msgstr "草著火啦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's too tough to pick with my hands."
msgstr "用我的手來摘這株草太難了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Looks like I got it all."
msgstr "看起來我把它們全摘完了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "I like the cut of this blade."
msgstr "我喜歡這把刀的切口。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Dead-eyed."
msgstr "死而瞑目。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "That bush is alive!"
msgstr "那叢灌木是活著的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It's getting some shut-eye."
msgstr "它要睡會兒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Still blinking."
msgstr "仍然在眨眼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Look! An iris bush."
msgstr "看！一叢鳶尾灌木。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shear-ly delightful."
msgstr "修剪東西時的聲音很好聽。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Whee!"
msgstr "餵！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "I'll be careful with this carapace."
msgstr "我會小心保存這個甲殼的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Wonderful! I wonder if I could make the world end sooner."
msgstr "絕妙啊！我想知道我能不能讓這個世界早日終結。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Exoskeleton armor to protect my endoskeleton."
msgstr "外骨骼盔甲保護我的內骨骼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "A cluster of edible spring vegetables!"
msgstr "一簇可食用的春季蔬菜！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Gold is so plentiful here I can use it in household tools."
msgstr "這裡的黃金豐富到我可以用它製作家用工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Evidently, grass here has the same flammability qualities as at home."
msgstr "很顯然，這個世界的草和我們那裡的草一樣具有可燃性。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "The obstinacy of this grass requires something sharper than my hands."
msgstr "這種頑固的草需要比我手還鋒利的工具才能割下。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Previously experience suggests this will grow back."
msgstr "根據之前的經驗，它很快會再長回來的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "A pragmatic tool for slashing objects."
msgstr "一個非常實用的切割工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Evidently, it didn't see that coming."
msgstr "很顯然，它沒有料到這一點。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Curious. Can it see out of all of those ocular quills?"
msgstr "真好奇。它所有的眼翎都能看見東西嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Perhaps I can now pluck one of its ocular quills."
msgstr "我現在說不定能拔它一根眼翎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Theoretically, there's an intact nervous system that keeps the eye moving."
msgstr "從理論上講，這羽毛有完整的神經系統，可以讓上面的眼球動起來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.GENERIC"
msgid "I'm experiencing the inescapable perception that I'm being watched."
msgstr "我感覺我被一種不可避免的洞察力所監視。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.SLEEPING"
msgid "That insight that spied on me was gone."
msgstr "那種監視我的洞察力消失了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Cutting implements constructed from raw metal."
msgstr "用生鐵製成的切割工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "What a wonderfully persistent species of insect!"
msgstr "這是一種非常長壽的昆蟲！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Excellent! It's the exoskeleton of a hexapod invertebrate!"
msgstr "太棒了！是六足無脊椎動物的外骨骼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "I hate clocks."
msgstr "我討厭鬧鐘。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Ew. It's all creepy-crawly."
msgstr "呃。完全是用噁心的爬蟲做的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Food!"
msgstr "食物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I can hack in style."
msgstr "我可以在樣式上有所突破。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It'd probably be a lot of work to put it out."
msgstr "把它撲滅可能會很費勁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's too much work to pick it with my hands."
msgstr "用我的手採它太費勁了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I deserve a nap after that."
msgstr "採完之後我應該小睡一會兒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "What a hack job."
msgstr "開砍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Dang. It's dead."
msgstr "見鬼。它死了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Beautiful eyes, dude!"
msgstr "老兄，眼睛很漂亮！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "You need to shut all your eyes to get proper shut-eye!"
msgstr "你需要閉上所有的眼睛以保證充足的睡眠！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Nature makes such pretty things."
msgstr "大自然創造瞭如此美麗的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "What a cool looking bush!"
msgstr "多麼酷的一叢灌木啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "What am I supposed to do with these?"
msgstr "我應該用它來做什麼呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Annoying little guys."
msgstr "煩人的小傢伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ew. Bug skin."
msgstr "呃。蟲子皮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Oh no! It's a doomsday prophecy!"
msgstr "哦不！是末日預言！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Are we really going to wear it?"
msgstr "我們真的要穿它嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Miss Winona might like it, pick some."
msgstr "薇諾娜小姐可能會喜歡，摘一點吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Hack in style!"
msgstr "時尚的砍刀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Hey! Brush fires will destroy rainforests!"
msgstr "嘿，灌木叢火灾會燒毀雨林！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "A lush patch of grass. Must be a lot of bugs in it."
msgstr "一片茂盛的草地，裡面一定有很多蟲子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Collect again after a while."
msgstr "過一段時間再來採集吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "I like the cut of this blade."
msgstr "我喜歡這把刀的切割。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Wow, how many eyes are there?"
msgstr "哇塞，這有多少隻眼睛啊？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Warby, we might be able to gather his feathers while he's asleep."
msgstr "沃比，我們也許可以在它睡著的時候採集它的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "method is valid."
msgstr "方法是有效的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "This bird can't fly, but turns into a bush!"
msgstr "這種鳥不會飛，但是會變成灌木叢！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Gardener's little helper."
msgstr "園丁的小幫手。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Hey! Got you!"
msgstr "嘿！找到你了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Let's put it away, it might be useful."
msgstr "我們把它收起來吧，可能會有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Keeping track of their movements...very clever idea."
msgstr "掌握他們的動向...非常聰明的想法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "It doesn't smell that great, but there's no time to dwell on that much."
msgstr "聞起來不怎麼樣，但沒時間講究那麼多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should pick some and go back to eat."
msgstr "我應該摘點回去吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "What else do you do with gold in a jungle island?"
msgstr "你還用叢林島上的黃金做什麼？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "This is not good."
msgstr "這可不好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Grasses this tough are indeed uncommon."
msgstr "如此堅韌的草確實不常見。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Over time, it will grow back."
msgstr "假以時日，它還會長回來的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "It's for chopping, simple as that."
msgstr "就是用來砍的，就這麼簡單。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "See no evil!"
msgstr "非禮勿視！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Shouldn't it be looking at me?"
msgstr "它應該沒有在看我了吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's hard to see."
msgstr "真是令人難以直視。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "What a clever disguise."
msgstr "真是聰明的偽裝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "I won't waste my time on this."
msgstr "我可不會把時間浪費在這上面。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "I remember it biting."
msgstr "我記得它會咬人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Evil, exudes a strange smell."
msgstr "惡，散發著奇怪的氣味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Like the knobs on a stove, it must be turned just right."
msgstr "就像爐子的旋鈕一樣, 它必須轉動到恰好的位置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "It still smells of bug."
msgstr "它還留有一股蟲子味兒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should snatch those up."
msgstr "我應該把那些撿起來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Fancy slicer."
msgstr "花俏的切片機。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Smells like a cookout!"
msgstr "聞起來好像燒糊了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Too long to cut with my hands."
msgstr "看起來很有用！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It will have to grow back."
msgstr "它會長回來的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "I could chop many an onion with this!"
msgstr "有了這個，我可以切很多洋蔥！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "A pointless death."
msgstr "不值一提的死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Those feathers would make a nice table centerpiece."
msgstr "這些羽毛可以做成一個精美的餐桌放置品。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Those eyes are unnerving."
msgstr "這些眼睛讓人不安。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's quite soft."
msgstr "很柔軟。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "It's a bright blue bush."
msgstr "亮藍色的灌木叢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Good for cutting hedges and grass."
msgstr "適合用來修剪樹籬和草坪."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Shoo! Go away!"
msgstr "噓！走開！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The crust of a bug."
msgstr "一種蟲子的硬殼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "It controls Ragnarok!"
msgstr "它控制著諸神黃昏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Armor made from the skin of my enemy."
msgstr "這是用我敵人的鱗片製成的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Useless vegetation!"
msgstr "沒用的蔬菜！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I shall swing you with pride."
msgstr "我應該自豪地揮舞著你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It burns!"
msgstr "它燒著了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Surely it is the grass of Jotunheim!"
msgstr "毫無疑問這是巨人界的草！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I have defeated it!"
msgstr "我征服了它！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "A fine length of blade."
msgstr "長度適中的刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Even in death its eyes stare into my soul."
msgstr "即使它死掉了，它的眼睛也在凝視著我的靈魂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "It has the eyes of Odin."
msgstr "它有奧丁之眼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "I cannot tell if it is awake or sleep."
msgstr "我不知道它是睡著了還是沒睡著。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "A priceless beauty."
msgstr "一根無價之寶。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Do you think you can hide from me?"
msgstr "你覺得你能藏起來不讓我發現嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A weapon for use against a mighty hedge!"
msgstr "一件用來對付大樹籬的武器！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "A pest upon this land!"
msgstr "這塊土地上的害蟲！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The skin of my enemy."
msgstr "我敵人的皮膚。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "I do like this..."
msgstr "我很喜歡這個..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "This is not a good look."
msgstr "不是很好看。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Food. Just growing out of the ground."
msgstr "食物。剛從地里長出來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I've always wanted to hack things in luxury."
msgstr "我一直想像個土豪一樣的砍東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Well, there you have it."
msgstr "好吧，就這樣吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Oh, joyous occasion. I've found grass."
msgstr "哦，真棒。我找到草了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I don't require any more grass, thank you."
msgstr "我不需要更多的草了，謝謝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Truthfully I was always a hack."
msgstr "說實話，我用刀的功夫一直不怎麼樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It's beauty has been snuffed out forever."
msgstr "它的美麗永遠被扼殺了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "What a regal-looking beast."
msgstr "多麼尊貴的野獸啊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It is eye-dol."
msgstr "這是眼睛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "What finery."
msgstr "多麼優雅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "I've my suspicions about that bush."
msgstr "我對那叢灌木表示懷疑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Aren't there gardeners for this sort of thing?"
msgstr "不是有園丁幹這些事情嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Interminable pests."
msgstr "無休止的害蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ugh."
msgstr "呃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "It's like a puzzle!"
msgstr "就像一個謎題！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "For when we need protection."
msgstr "為了在必要時能保護我們。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "We should pick those."
msgstr "我們應該撿走它們。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "What a beautiful blade!"
msgstr "好漂亮的砍刀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Fire!"
msgstr "火！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's taller than we are!"
msgstr "它比我們還高！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It's been picked."
msgstr "它被選中了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Hyah! Hyah!"
msgstr "嘿！哈！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "I think it's dead."
msgstr "我想它死了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "You've got more eyes than we do!"
msgstr "你怎麼比我們多那麼多眼睛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Now I can get a good look at its beautiful feathers."
msgstr "現在我可以仔細看看它美麗的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's pretty."
msgstr "它真美。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Neat. A weird bush!"
msgstr "優美但又有點奇怪的灌木叢！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "It's for chores like trimming hedges or cutting grass."
msgstr "這是用來修剪籬笆或者剪草的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Those bugs are annoying."
msgstr "這些蟲子好煩人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "It's the outer part of those bugs."
msgstr "這是那些蟲子的外殼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Clockwork for the end of times."
msgstr "計算終結之時的鐘錶。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Something died so that this armor may exist."
msgstr "有些東西死去才能讓這件盔甲存在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should rip those out of the ground."
msgstr "我應該把它們從地裡挖出來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "What a fancy blade to ruin bamboo with!"
msgstr "用這把刀劈竹子多麼奢華！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Death comes to everything."
msgstr "一切走向了死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Alas, I'm too weak to pick it."
msgstr "唉，我力氣太小採不了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "All things end."
msgstr "一切都結束了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "This is a lot of blade."
msgstr "刀刃很長。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Beautiful death."
msgstr "美麗的死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Many eyes witness many horrors in life."
msgstr "有多少眼睛就要見證多少生命中的恐懼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Alas, only a momentary reprieve from life."
msgstr "唉，只是生命中一個短暫的解脫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "I spy, with my little eye..."
msgstr "我的小眼睛窺見了..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Just a bush..."
msgstr "只是一個灌木叢…"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Can it shear my heart?"
msgstr "它能剪下我的心嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Its sole existence is to annoy me."
msgstr "它存在的唯一意義就是煩擾我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Bits of bug carcass."
msgstr "一點蟲子的殘軀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "If only I could turn time back to before I crashed here."
msgstr "要是我可以讓時光倒流在我的熱氣球墜毀前就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "If only it had those bug wings."
msgstr "這件護甲要是有昆蟲的翅膀就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "That looks like food! Let's hope it tastes like food."
msgstr "看起來它像是食物！希望吃起來的時候也像是食物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "For the sophisticated adventurer."
msgstr "這把黃金砍刀是製給老練的冒險家的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "All those bugs have nowhere to hide now."
msgstr "現在所有的蟲子都不能藏在這草里了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Tall grass like that is going to need a machete."
msgstr "像那樣高的草得需要一把大砍刀來砍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It'll be overgrown in no time."
msgstr "很快就能長回來的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Machete. Designed for adventure."
msgstr "砍刀。專為冒險而造。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "I promise, I will go on without you!"
msgstr "我保證，你死了我也能繼續活下去！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Has the eyesight for flying but not the wings for it."
msgstr "他有飛翔用的視力但是沒有飛翔用的翅膀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Maybe I can just pluck out one of those feathers..."
msgstr "也許我能拔它一根羽毛來..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Normally I don't mind feathers, but this one keeps staring at me."
msgstr "通常來說我不會在意一根羽毛，但是這根羽毛它一直在盯著我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Something's hiding in there."
msgstr "有東西藏在那裡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Time to do some yard work."
msgstr "是時候到庭院裡修剪園藝樹了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Aggravating bugs! A complete waste of wings."
msgstr "令人惱火的蟲子！它完全浪費了它的翅膀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Light enough to fire out the Pew-matic."
msgstr "它很輕，可以當我氣槍喇叭裡面的子彈。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Ah. Quite a complex form of clockwork."
msgstr "啊。相當複雜的鐘錶裝置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Armour made from bug exoskeleton."
msgstr "用昆蟲外骨骼做的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Asparagus. Otherwise known as sparrow grass."
msgstr "蘆筍。又稱麻雀草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "The most malleable of metals, but let's see how it slices."
msgstr "黃金是最具可塑性的金屬，不過還是先看看它砍東西的效果吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Illuminating!"
msgstr "火光明亮！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "I need an implement for that."
msgstr "我需要一把工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "That required not insignificant effort."
msgstr "這可費了不少力氣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Used for hacking through the brush."
msgstr "用於在灌木叢中開路。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Lifeless."
msgstr "了無生機。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "A strangely mutated Pavo Cristatus."
msgstr "一隻神奇的變異藍孔雀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It's ocular plumage appears not to need sleep."
msgstr "它尾巴上的眼睛看起來不需要睡眠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather of the male Pavo Cristatus."
msgstr "雄性藍孔雀的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "I have questions about that bush."
msgstr "我對那灌木叢有些疑惑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A useful tool for horticultural purposes."
msgstr "有用的園藝工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "A Coleoptera. And an annoying one at that."
msgstr "隸屬鞘翅目，是一種煩人的昆蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The exoskeleton of a Coleoptera."
msgstr "是鞘翅目的外骨骼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "TIME AND THE HOUR RUNS THROUGH IT"
msgstr "時間與機遇總會有"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "ADVENTURE CLOTHES FROM ANNOYING BUGS"
msgstr "一件用煩人小蟲子製成的冒險披風"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "HATH A FUNNY HAT"
msgstr "它有一頂有趣的帽子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "'TIS SHINY TOOL O' SLASHINGS"
msgstr "閃閃發亮的劈砍工具"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "FWOOSH'DING"
msgstr "燃燒中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "AS LONG AS THE DAY IS MERRY"
msgstr "快快樂樂地過日子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "THE LONG AND SHORT OF IT"
msgstr "總而言之它從長變短了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "YON SLASHY TOOL"
msgstr "那是切割的工具"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "IS'T EYES LOOKED IS'T LAST"
msgstr "這是它最後一次睜眼了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "WHAT A ROGUE AND PEASANT SLAVE AM EYE-BIRD!"
msgstr "多眼鳥真是個流氓鄉巴佬！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEP!"
msgstr "啊 睡得很安穩"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "IS'T A BIRD THING O' PRETTY"
msgstr "這個鳥羽真是漂亮啊"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "'TIS NAUGHT A BUSH"
msgstr "它不是灌木叢"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "FOR THE CUTTINGS OF THE SHRUBS"
msgstr "為了修剪灌木叢"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "GO AWAY BUGS"
msgstr "蟲子走開"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "WILBA BEAT ANNOYING BUGS"
msgstr "薇爾芭打敗了討厭的蟲子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks ominous. I like it."
msgstr "看上去很不祥。我喜歡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "This feels gross. I hope it works."
msgstr "感覺怪噁心的。希望它有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Haha! Found you!"
msgstr "哈哈！找到你了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I don't want to scuff it up."
msgstr "我不想它被劃傷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "I win."
msgstr "我贏了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "This grass is tough!"
msgstr "這草很強硬！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Not tough enough!"
msgstr "還不夠強硬！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Or I could just burn my way through."
msgstr "或者我可以燒出一條路來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Very dead."
msgstr "死透了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Jeepers peepers!"
msgstr "窺視著一切！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "I wonder what burning feathers smell like."
msgstr "我想知道它羽毛燃燒的味道。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Fancy feathers."
msgstr "漂亮的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "A bush. I think."
msgstr "一株灌木叢，至少我覺得是。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Not as good as fire, but I guess it has its uses."
msgstr "不如火好，但我想它有它的用途。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Stand still so I can burn you."
msgstr "站住，我要燒死你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ew."
msgstr "哦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "A fairly complex set of instrumentation."
msgstr "一套相當複雜的儀表裝置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Not very comfortable, just let it go."
msgstr "不是很舒適，將就一下吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Wholesome green vegetables."
msgstr "有益健康的綠色蔬菜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "This just made my job easier."
msgstr "這只是讓我的工作更輕鬆。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "A Grass fire!"
msgstr "草火！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "That's some... very tall grass."
msgstr "這草長得…真高。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "All work is done."
msgstr "所有的工作都完成了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Hack and slash! Working's always fun."
msgstr "砍殺！工作總是充滿樂趣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Always be vigilant."
msgstr "時刻保持警惕啊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It let down its guard."
msgstr "它放鬆了警惕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's still looking at me."
msgstr "它還在看著我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "A vigilant bush, how strange!"
msgstr "一株會警惕的灌木叢，真是奇怪！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shears for gardening."
msgstr "用於園藝的剪刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Once you've dealt with bedbugs, weevils aren't so bad."
msgstr "你要是跟床蝨打過交道，象鼻蟲就根本不算什麼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "It can be regarded as clean."
msgstr "可算除乾淨了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Is clock of scary things."
msgstr "計算可怕的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Wolfgang win!"
msgstr "沃爾夫岡贏了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Haha. Is like tiny vegetable hats."
msgstr "哈哈，這就像小小的蔬菜帽子一樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Hoighty toighty knife!"
msgstr "奢華的刀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Wolfgang is not doing that!"
msgstr "沃爾夫岡沒有做那事！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Very sturdy grass."
msgstr "非常堅固的草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Wolfgang is mightiest!"
msgstr "沃爾夫岡才是最強大的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Ah! Very good!"
msgstr "啊！太好了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Is blink-blink no more."
msgstr "它再也不會一閃一閃的了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Funny blink-blink bird!"
msgstr "有趣的閃亮鳥兒！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Is sleep, but eyes still blink-blink."
msgstr "儘管它睡著了，但眼睛仍然一閃一閃的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Is blink-blink bird feather."
msgstr "是會閃亮的鳥的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Is just bush."
msgstr "僅僅是灌木叢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Is for cutting plant things."
msgstr "用來修剪植物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Pesky bug. Leave Wolfgang alone!"
msgstr "討厭的蟲子，離沃爾夫岡遠點！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Is pesky bug skin."
msgstr "討厭蟲子的皮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks like it's the end of days."
msgstr "看來世界要毀滅了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Nice use of bug carcasses."
msgstr "對昆蟲屍體的最佳應用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "They're like little trees to chop down."
msgstr "他們就像即將被砍倒的小樹一樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "It chops AND sparkles!"
msgstr "它不僅能砍樹，而且閃閃發光！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It caught fire."
msgstr "它著火了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Don't worry your head aboot this one, Lucy."
msgstr "你不需要擔心它著火，露西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Got all I could."
msgstr "我盡量把他們都拿到手了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Ooh, that's a thing for chopping."
msgstr "哇哦，它可以用來砍東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It's a goner."
msgstr "它已經沒救了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Filthy animal!"
msgstr "骯髒的動物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Catching forty winks."
msgstr "大概有四十隻眼睛在瞌睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It has a foul bird stench."
msgstr "它散發著一股鳥腥味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "There's a wretched bird nearby. I feel it."
msgstr "這附近有一隻卑鄙的鳥。我能感覺到它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Don't get jealous, Lucy."
msgstr "別嫉妒，露西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Worse than black flies."
msgstr "比黑蠅還可惡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "That'll teach 'em!"
msgstr "那可以給他們上一課了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Tha time be nigh!"
msgstr "時間差不多要到了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Aye. Finery made o' bug skin."
msgstr "是的。用蟲子的外皮做的衣服。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Tiny masts growin' from the ground."
msgstr "地上長出的小菜桿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "'Tis a mighty 'eavy blade."
msgstr "相當重的砍刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "'Tis ablaze!"
msgstr "著火了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "As tall'as th'sky."
msgstr "和天空一樣高的草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Plunder'd."
msgstr "被洗劫了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Ye be slicin'!"
msgstr "肆意地砍吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It tells no tales."
msgstr "它現在死無對證。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Arr, them eyes need patches!"
msgstr "呃，把這些眼睛蒙上！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "She be grabbin' some shuteye."
msgstr "她正在閉眼睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather'o'glimmer."
msgstr "閃爍微光的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "'Tis unsettlin' t'b'sure."
msgstr "這灌木很令人不安。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A cutlass fer tha'bushes."
msgstr "一把修剪灌木叢的刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "'ave at ye landlubbers!"
msgstr "你們這群旱鴨子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Longcoat made o' them pesky bugs."
msgstr "這是那些煩人蟲子的外套。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Tic Tock"
msgstr "滴答"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Bzzter clothes"
msgstr "嗞嗞的衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Hello there!"
msgstr "你好！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Pretty Slicer"
msgstr "漂亮的切片機"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "No!!"
msgstr "不！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "You're so tall!"
msgstr "你長得好高啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Keep growing!"
msgstr "繼續長吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Slicer. For friend haircuts"
msgstr "切割工具，給朋友剪頭髮用的"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Oh dear"
msgstr "噢，天吶"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Gubble Gubble Tweeter"
msgstr "咕咕叫的嘰喳"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Sleeping?"
msgstr "睡著了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Gubble Gubble Tweeter clothes"
msgstr "咕咕叫的嘰喳的衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Looking good!"
msgstr "看上去不錯！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "For hair cuts"
msgstr "可以剪頭髮"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Wee Bzzter"
msgstr "小嗞嗞"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Crunchy"
msgstr "鬆脆的"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Magic on such a large scale, man, this is going to be fun."
msgstr "好大規模的魔法，天啊，這會很好玩的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "I'm getting goosebumps."
msgstr "要起雞皮疙瘩了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "A spear that grows out of the earth."
msgstr "從土里長出的長矛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Fit for a sophisticated imp!"
msgstr "適合老練的小鬼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Oops, it's burning."
msgstr "哎呀呀，燒著了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Solid tall grass, really nice."
msgstr "堅固的高草叢，真不錯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Gone, all gone."
msgstr "沒了，全沒了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "To chop and slash!"
msgstr "砍和砍！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "You must have seen a lot, right?"
msgstr "你肯定看到過很多吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Huh, let's close our eyes and take a break?"
msgstr "哼，咱們閉上眼睛休息會？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather of a small peacock."
msgstr "小孔雀的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Well, this trick can't fool me."
msgstr "哼，這點把戲騙不過我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Click, click, leaves fall."
msgstr "咔嚓咔嚓，枝葉落下。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "don't bite me!"
msgstr "不要咬我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "What remains of their armor."
msgstr "它們殘留的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Stuff form bad story!"
msgstr "壞故事的東西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Nice and comfortable armor."
msgstr "漂亮又舒服的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Green stick stick, smells good."
msgstr "綠棒棒，聞起來不錯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "It better than normal hacker."
msgstr "它比普通黑客好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Fire! Is fire!"
msgstr "火！是火！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Greer... can't move."
msgstr "格勒……拔不動。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It has been cut clean."
msgstr "已經割乾淨了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Plant hacker."
msgstr "植物黑客。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Big weird bird."
msgstr "大怪鳥。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "The big monster fell asleep?"
msgstr "大怪鳥睡著了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "There are big monster eyes on it."
msgstr "上面有大怪鳥的眼睛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Pretty feather bush."
msgstr "漂亮的羽毛灌木。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shape the plants."
msgstr "給植物做造型。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "go away go away!"
msgstr "走開走開！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "hard shell."
msgstr "堅硬的蟲殼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "MY ANCIENT BRETHREN"
msgstr "我的古代兄弟"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "BIOLOGICAL COMPUTER CASING"
msgstr "生物計算機外殼"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "SMALL TREES OF ENERGY"
msgstr "能量小樹苗"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "AN OSTENTATIOUS HACKING DEVICE"
msgstr "浮華的劈砍裝置"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "GROUND PARTS ON FIRE"
msgstr "燃燒的地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "TOWERING GROUND PARTS"
msgstr "聳立的地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "GROUND PARTS PREVIOUSLY ACQUIRED"
msgstr "獲得原地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "A LONG BLADE FOR EXPERT HACKING"
msgstr "用於進行專業劈砍的長刀"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "NONFUNCTIONING"
msgstr "機能終止"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "EXCESSIVE OCULAR MODULES ARE INEFFICIENT"
msgstr "過多的無能視覺模塊"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "IDLING"
msgstr "待機中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "IT HAS BEEN SEPARATED FROM ITS BIRD"
msgstr "它已經和它的鳥分開了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "GROUND PART"
msgstr "地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "I WILL DEFEAT SOME VEGETATION WITH THIS!"
msgstr "我可以用它來打敗一些植物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "BIOLOGICAL FLESHSACK VIRUS"
msgstr "肉塊生物病毒"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "THEY HAVE BEEN DEBUGGED"
msgstr "他們已經被排除了"

#. STRINGS.NAMES.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.NAMES.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Aporkalypse Calendar"
msgstr "災變日曆"

#. STRINGS.NAMES.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Weevole Mantle"
msgstr "象鼻鼠蟲披風"

#. STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Asparagus"
msgstr "蘆筍苗"

#. STRINGS.NAMES.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.NAMES.GOLDENMACHETE"
msgid "Luxury Machete"
msgstr "黃金砍刀"

#. STRINGS.NAMES.GRASS_TALL
msgctxt "STRINGS.NAMES.GRASS_TALL"
msgid "Tall Grass"
msgstr "高草"

#. STRINGS.NAMES.MACHETE
msgctxt "STRINGS.NAMES.MACHETE"
msgid "Machete"
msgstr "砍刀"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWK
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWK"
msgid "Peagawk"
msgstr "呆望雀"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Peagawk Plume"
msgstr "呆望雀羽毛"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Blinkbush"
msgstr "眨眼的灌木叢"

#. STRINGS.NAMES.SHEARS
msgctxt "STRINGS.NAMES.SHEARS"
msgid "Shears"
msgstr "剪刀"

#. STRINGS.NAMES.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.WEEVOLE"
msgid "Weevole"
msgstr "象鼻鼠蟲"

#. STRINGS.NAMES.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.NAMES.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Weevole Carapace"
msgstr "象鼻鼠蟲殼"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Kinda gross, but surprisingly strong."
msgstr "有點噁心，但出奇\n的強。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDENMACHETE"
msgid "Hack stuff in STYLE!"
msgstr "有格調地砍東西！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.MACHETE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.MACHETE"
msgid "Hack stuff!"
msgstr "砍東西！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.SHEARS
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.SHEARS"
msgid "Cut your way into adventure."
msgstr "進入你的冒險之路。"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS"
msgid "Asparagus"
msgstr "蘆筍"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS_REGROWTH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS_REGROWTH"
msgid "Asparagus"
msgstr "蘆筍"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DEEP_JUNGLE_FERN_NOISE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DEEP_JUNGLE_FERN_NOISE"
msgid "Jungle Floor Ferns"
msgstr "雨林地皮上的蕨類植物"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL"
msgid "Tall Grass"
msgstr "高草"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL_PATCH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL_PATCH"
msgid "Infected Tall Grass"
msgstr "被感染的高草"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "潮濕季"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.JUNGLE_BORDER_VINE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.JUNGLE_BORDER_VINE"
msgid "Jungle Canopy Vines"
msgstr "雨林樹冠的藤蔓"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "繁茂季"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SETTING"
msgid "Peagawk"
msgstr "呆望雀"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SPAWNER
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SPAWNER"
msgid "Peagawk"
msgstr "呆望雀"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PL_CLOCKTYPE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PL_CLOCKTYPE"
msgid "Clock Type"
msgstr "時鐘類型"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PORKLAND_SEASON_START
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PORKLAND_SEASON_START"
msgid "Porkland Starting Season"
msgstr "豬鎮起始季節"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.WEEVOLE_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.WEEVOLE_SETTING"
msgid "Weevole"
msgstr "象鼻鼠蟲"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD"
msgid "Choose World"
msgstr "選擇世界"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_DEFAULT
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_DEFAULT"
msgid "Default"
msgstr "預設"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_PORKLAND
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_PORKLAND"
msgid "Plateau"
msgstr "高原"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "潮濕季"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LOCATIONTABNAME.PORKLAND
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LOCATIONTABNAME.PORKLAND"
msgid "Porkland"
msgstr "豬鎮"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "繁茂季"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.PORKLAND_DEFAULT
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.PORKLAND_DEFAULT"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

